治安警決定不容許下週一集會

治安警決定不容許下週一集會

有市民發起於本月 (8月) 19日在議事亭前地集會。治安警表示，根據集會權和示威權法律，作出不容許這次集會決定。

按照集會示威法，當局可以不容許目的在違反法律的集會及示威。治安警表示，鑑於近期香港發生的衝突事件，當中部分激進示威者行為已觸犯香港法律，對社會秩序和法治造成嚴重影響，治安警察局審視評估遊行集會活動預告，發起人號召公眾參與集會，表達對違法行為的支持，有機會令部分人士傚法，甚至作出以違反澳門法律方式表達訴求的行為，這是集會示威法律所不容許。

治安警察局表示，若違反集會示威法和治安警批示，有機會被科處等同加重違令罪刑罰，最高可被判 2年徒刑或 240日罰金。

新聞來源：澳門電台